《WSJ》消息指中共將「強拆」阿里巴巴 馬雲崇拜毛澤東闖禍

螞蟻集團去年上市臨門失腳後，馬雲變得低調，只在今年1月於視像會議短暫現身。

...
（北美通訊）多次獨家報道阿里巴巴及馬雲相關新聞的《華爾街日報》引述消息指，中國反壟斷監管機構正研究對阿里巴巴處破紀錄罰款，金額將超過9.75億元（美元、下同），並強迫公司出售實體業務。報道指，阿里巴巴創辦人馬雲已成公司負累，只要阿里巴巴與馬雲「劃清界線」，跟隨中共路線，便可獲得「軟處理」。

該報引述「熟悉北京思維」官員指，中國監管機構雖然視螞蟻集團危害中國金融系統穩定，但阿里巴巴和螞蟻集團有所不同，是「中國的驕傲」，在民間及國際投資者間深受歡迎，員工人數多達11萬人，因此不想強力打壓（crush）阿里巴巴；在調查阿里巴巴期間，也要求公司保持運作。

消息指，只要阿里巴巴與「庸俗又敢言」（flashy and outspoken）的馬雲劃清界線（disassociates），緊緊跟隨中國共產黨路線，便能獲得「軟處理」（softer treatment）。

報道引述監管官員及阿里巴巴員工指，馬雲作為毛澤東的忠實讀者，在自我包裝時會仿效毛澤東，展示個人魅力；但經過一段時間後，這做法已成為其生意負資產。

該知情人士指，中國反壟斷監管機構正研究對阿里巴巴判處罰款，金額超越2015年當局對高通（Qualcomm）徵收的9.75億元反競爭罰款，創中國罰款紀錄。該消息又指，監管機構將要求阿里巴巴停止「二選一」做法，即阻止商戶在競爭對手如京東網上開店。

目前，阿里巴巴業務包括網上零售、娛樂、媒體、雲端服務等。消息指，監管機構正在考慮要求阿里巴巴出售與互聯網相關以外的業務。制定所有措施後，當局會把方案呈中國最高領導審批，待最後一刻才落實。

阿里巴巴在上個財政年度錄得200億元盈利，有能力支付巨額罰款。報道引述多名阿里巴巴行政人員表示，面對監管機構的不確定性，以及公司內部士氣低落，他們期望罰款後可以使公司鬆一口氣，重新上路。消息指，阿里巴巴已展開游說工作，避免被迫出售資產。
...

抵啦以為有錢就有言論自由
一日支奴，一世支奴。

我係馬雲就毁咗佢都唔益共匪
品牌要建立咪共匪自己重新做囉

冇中共背後幫佢，佢真係可以咁發咩

你唔係天真到以為佢真係白手興家吓

佢係一隻穿咗嘅condom 咋

咪俾共匪囉
你覺得刁大大同佢啲擦鞋仔會賺到錢咩
任何野去到中共手上就會變政治工具架啦

阿里巴巴又要仆多次街？

養肥隻豬，終有咁既一日

係中國想有自由你再多錢話隊你就隊你
中國真係有錢既人賺到錢都諗盡辦法走佬

俾面神燈完後，冇好過

200見

馬雲算係實力派
算靠中共封鎖下白手興家

馬雲仲軟禁緊
唔交出來，冇命出返來
雖然交左都唔一定出得返來

學海底撈老細咁一早移民去新加坡咪冇事

話毁就毁咩

共狗黨最勁係滲透
好明顯阿里一早滲左好多黨員
見到馬雲有啲偏離「黨」 所以就篤灰啦

一早滲透哂做緊高級管理層

點毀
一有呢個諗法雜種直情將成個集團老笠返黎

李嘉誠時代未完
馬雲就咁快完

又係呢句

如果黨真係咁萬能
點解今日先攞馬雲條命

成日話如果不是黨

之前有報道話佢痴江派先俾人搞嘅

依家佢應該做唔到任何野架喇.